[互動故]我要做車手！(7)

承蒙大家厚愛，終於出到第7個post。

新加入嘅朋友可以先回帶一下：

我要做車手! (Post 1)

[互動故]我要做車手！(2)

[互動故]我要做車手！(3)

[互動故]我要做車手！(4)

[互動故]我要做車手！(5)

[互動故]我要做車手！(6)

------------------------------------------------------------------------
故事簡介：

由文員變為車手的男人，

他總不能按照常理做出選擇，

闖進路軌鬥車、胡亂方法協助好友結交女伴，

經歷過的種種點滴，令他信念更強，

「我要做車手！」
------------------------------------------------------------------------
人物示意圖：

肥雪(教車師傅)：

慧妍(師傅的女兒)：

Ella(停車場遇見的女子/主角女朋友)：

耀嵐(在中大山路鬥車的對手)：

洛怡(服飾店女店員)：

肥黃(老死/經過努力鍛練後已瘦身)：

Yanki(住院時認識的護士/肥黃女朋友)：

天行(Ella弟弟)：
------------------------------------------------------------------------
車輛示意圖：

AE86 Trueno(主角坐駕)：

S15(肥雪坐駕)：

掃把佬GDB(耀嵐坐駕)：

掃把佬GC8(肥黃坐駕)：

RE-雨宮 RX-7(已被原車主取回)：
------------------------------------------------------------------------
現有稱號：《女性絕緣體》、《報警L》、《A0不再》、《見義勇為》、《大文豪》、《初勝》、《月下老人》、《萬能(插)車手》
------------------------------------------------------------------------
現時好感值：

慧妍：-100
肥雪：50
耀嵐：-50
Ella：450
洛怡：0
------------------------------------------------------------------------
現時所持金錢：$65,000 (已扣除基本生活開支及計算六合彩裝金)
------------------------------------------------------------------------
由post1至本post，合計每累積100個正評即可獲一次「機會」！

「機會」性質不定，有時以供讀者決定選項形式出現，有時以挽回錯誤選擇形式出現

現暫時累積正評數：579

已獲得機會數：5

已用機會次數：2

剩餘機會次數：3

B

D

d

打撚柒天含

D
左手右手 再人工呼吸

再待在沙灘也沒有任何意義，我決定先回士多等候Ella。

步進士多，我看見了「電視阿叔」...

「你尋晚點知我會俾人打？」我在他背後發問。

「...」他還是老樣子，沒有回應。

我走到他面前，阻擋在電視面前，再向他揮手。

「...」也不知道該說他脾氣好還是在發呆，我做到如此地步他還是沒有反應。

「屌...」我輕聲地喃喃自語，準備隨意找個位置坐下。

「我阿叔係咁，失禮失禮。」少女也由沙灘回來了。

「唔好意思，頭先唔覺意講咗粗口添。」即使他再無禮，也是我的救命恩人。

「唔緊要~」少女也禮貌地回應。

「你阿叔有無同妳講，點解佢知我會俾人打？」我轉為詢問少女。

「咁又無喎...」少女無奈地搖頭。

呠！

Ella駕駛我的AE86停泊在士多門口並響咹示意。

「等等！」我轉身準備離開士多之際，少女把我叫住：「呢度有啲我哋屋企用開嘅膏藥，你拎返去用啦！」

「多謝！」我瓡從少女手中接過膏藥。

回到車上，翻看膏藥包，才發現少女竟然在內裡藏了字條。

Eunice - 並附上了電話號碼。
------------------------------------------------------------------------
[獲得Eunice電話號碼]

在車上，

「陰公豬，俾人打到腫哂！」Ella駕車也不忘看看我的傷勢。

「好在都係皮外傷...佢哋應該有就住打嘅...」我只能如此回應。

「我返去會好好教訓細佬條友！」

「唔駛勞煩妳！我自行處理！」我緊握拳頭。

說畢以上一句後，我再次拖著疲累的身俱睡著了。

再次醒來時，已經是Ella到達目的地後把我拍醒。
-----------------------------------------------------------------------
A：先回家好好休息
B：馬上找天行算帳

A
君子報仇十年未晚

A

B
打撚柒條友啦
照顧左佢咁多次
佢咁樣玩鳩我哋

啱呀 同埋傷左抖多陣先
A
btw Eunice

A
又攰又有傷會唔會打輸俾天行

A
btw要等多九百幾個回覆先有得睇Eunice咩樣

吊 中6合彩仲分左錢比天行 依家自陰9主角

A
話撚左唔分錢比條仆街仔啦，早就知佢無好野

A 抖夠就打條撚屌

仆街天行

b

A 無力既話點教訓天行

a

A休息左先

A啦

抖完再打柒天行條柒頭

eunice圖呢

天行我屌你老母

投票結束

大難不死回到家，我已經累得不想再理會任何事。

「呵欠！」我攤到床上，不出十數秒便沉睡過去。

這一睡便是十二小時...

「呀呀~！呀呀~！」這次是「叫春鳥」把我吵醒了。

還未打開眼晴，我就感覺到身上被一塊塊東西黏著，

再輕輕一聞，就知道是Eunice的膏藥。

可是，我明明沒有敷上膏藥就入睡了。

一定是有人替我把膏藥敷上，

我打開眼，看見Ella坐在床邊，

手上還拿著那張紙條...

「醒啦？」Ella察覺到我睡醒了：「邊個係Eunice？」
-----------------------------------------------------------------------
A：救命恩人
B：唔識
C：我二奶

C

c

「呢個係我二奶！」我嬉皮笑臉地說。

以Ella的性格，我滿以為她會一笑置之，

豈料她卻一反常態，憤怒地奪門而出。

「Ella！」我嘗試把她叫住，她卻沒有理會。

「做乜撚嘢？」我穿起波鞋，也沒有理會身上的服飾就跑到街上。
-----------------------------------------------------------------------
A：到商場尋找
B：到她家中尋找
C：在附近街道尋找
D：到停車場尋找

D
又玩主角

我跑到停車場，發現AE86不見了。

應該是Ella把車駛走了...

也對...

假如她是真的被我激怒了，

任誰也不會留在附近以防被找到，

冷靜一下也好，逃避一下也好...

我是很想到其他地區尋找，可是...

再一次沒有車可用。
-----------------------------------------------------------------------
A：Vber
B：的士
C：OOVAN
D：巴士
E：地鐵(不考慮，盡量在地面尋找)
F：徒步尋找

唔係仲有部車咩?

F

未整完

請問有無Eunice示意圖

明天補上

Vber是昂貴的選項，不過為了Ella，少少的金錢又算甚麼。

我隨意輸入一個目的地，但求盡快找到司機，其他事留待車上再議。

「新年流流去和記咁過癮？」Vber司機到達上車地點後問。

「吓...係掛...」我顯得神不守舍，經司機一問，方才知道原來剛才誤打誤撞下把目的地設為了和合石。

罷了，先上車再說。

「我睇，你目的地應該唔係和記？」司機眼看我憂心忡忡上車，也許略猜到一二。

「其實...」我帶著忐忑的心情準備開口說明。

「激嬲囡囡咧？」司機卻像早已看穿一切。

「你點知？」我驚訝。

「大家都係男人，擔心嘅嘢離不開兩樣，錢或者女人。你叫得Vber，可見你唔係擔心錢，所以即係女人。」司機信心十足地講解他的推論。

「嗯...我同佢本身好地地，雙方一直都好講得笑。不過唔知點解今日同佢講笑，佢就嬲咗我。」我苦笑。

「唉，女人就係咁。心情好似過山車咁，要好可以好好，一秒後可以突然變得好差。唔怕老實講，我都激嬲咗女朋友。」

「我哋算唔算同是天涯羅樂林？」我問。

「嗯，不過睇你咁急追出去，即係仲有機會掹。我就無咁好彩...散咗嚕...」司機也一起苦笑。

「勾起你傷心回憶添，唔好意思...」

「唔緊要...係呢，見你有啲瘀傷，俾份膏藥你敷敷佢，好有效架！」司機襯著停燈時，在坐位前方的空間取出一份膏藥。

「唔駛啦。」我禮貌地婉拒。

「攞去啦！其實呢份膏藥係我前度留低嘅...擺喺度又怕睹物思人，掉咗佢又怕浪費...咁啱遇見你，你又咁啱受傷，我哋又算啱傾，所以你拎去啦！」司機一再要求我接受膏藥。

「咁好啦，多謝！」我也不好意思再拒絕。

接過膏藥後，我才驚覺...

為何這膏藥跟我昨晚敷的一樣...？
-----------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

好感度-500未

去石澳搵晒d 女啦

又撚鳩主角

散咗, 是咪即係換女?

玩女

換林雪個女

該說世界真細小，還是真的如此巧合？

這個Vber司機的前女友，竟然是我前天認識的Eunice？

(因為她曾經說這個膏藥是祖傳秘方，因此重覆在外面找到的機率很微)

不！當下次急還是專心尋找Ella。

「大鑊，你真係車咗我嚟和記？」窗外彌漫著陰森的氣氛。

「咁你都無確實目的地，咪車咗你嚟落單個目的地先...」
------------------------------------------------------------------------
A：下車尋找Ella
B：示意司機離開，到其他地方尋找

當務之急=當下次急？

對，放工返來手殘了

A

樓主文呢

「入嚟坐下啦！」「呢度成班老友記等緊你啊！」

不明來歷的聲音傳入耳邊，理智上告訴我應該馬上回頭，

雙腳卻很自然慢慢步向「和記」深處。

「喂！你癲架？」司機在遠處呼叫。

「唔好理佢，入嚟啦~」

「喂~」聲音漸漸離我而去。

四處漆黑得伸手不見五指，令我馬上想起早前車房的秘道。

於是，我再次依靠手機的電筒功能方可覓得一線光。

由於光線微弱，我只好小心翼翼地前進，

「喂~」我的背部忽然被拍了一下。

「哇！！！」我嚇得馬上拔腿狂奔。

「喂！係我吖！」原來是Vber司機：「見我哋都幾有緣，要死就一齊死啦！」

「你...」我感動得快流下眼淚：「好！咁一齊行啦。」

走了幾步，我們來到了分叉路...
------------------------------------------------------------------------
A：向左邊前進
B：向右邊前進

A 個故好多元化

「我左眼見到鬼！」腦海中突然浮現十多年前由鄭秀文及劉青雲主演的電影。

「就行左邊！」我帶領司機左轉。

「你又知係左邊？」司機問。

「直覺話我知係！」我回答。

轉左後，其實並沒有甚麼特別，

一排排先人的「居所」井井有條地排列著。

「你兩個喺度做乜？」一條長長的光線射向我們。

在強光下，我隱約看見一名穿著制服的大叔，應該是保安吧。
------------------------------------------------------------------------
A：「探人！」
B：「探你！」
C：「探險！」
D：「我有利事！」

痴撚線,成班想玩死主角

主角有光環點玩都唔死
係玩死樓主點片返入主題

「咪住，我有利事！」我在褲袋隨手取出壁陳師奶給我的利事。

「嘻~恭喜發財！身體健康！」保安的態度馬上一百八十度轉變。

「咁我哋走得？」我把手上利事遞上。

「走走走~」保安做出「快走」的手勢。

我馬上示意司機一起繼續前進。

十秒後，我聽見後方傳來呼叫聲。

「千祈唔好望返轉頭。」我說。

「仆你個街！入面得嗰一毫子！！！」

我們沒有理會，不斷加速狂奔。

來到應該是「和記」最深處的地方。

「你終於嚟到！」「仲帶埋朋友仔嚟！」

不明來歷的聲音再次傳入耳邊。

「你聽唔聽到！」我問司機。

「聽乜？隨咗風聲乜都無喎！」

「屌！唔撚係吓話？撞鬼？」我心中此刻驚慌萬分。
------------------------------------------------------------------------
A：馬上向出口拔足狂奔
B：四周探索聲音來源

好不容易才來到這一步，我可不要白白回頭。

「邊個！出嚟！」我大叫，聲音大我整個「和記」也聽到。

可是四周也沒有人出現，也沒有甚麼特別。

「你呢個狀態係唔會見到我！」

聲音再次傳來！

「咁我要乜嘢狀態先可以見到你？」我對著空氣自言自語。

「...」我沒聽到回應。
------------------------------------------------------------------------
A：叫司機把自己打暈
B：躺在地上嘗試入睡
C：還是算了，回去

其實和記好啱飛車

死神支線任

「打我！」我轉身面司機。

「吓？」

「打我吖！」我意志堅定。

「痴撚線架你？」

「叫你打就打啦！快！」

「嗱！你叫架！唔好之後報警拉我。」

「打啦屌！嗚！！！」我被司機一拳打在肚上。

眼前漆黑一片，雙眼看的景物越來越濛。

忽然，我發現自己置身在異空間中，

四周沒有圍牆，也沒有建築物，感覺卻浩瀚無比。

「我哋終於見到面啦~」

是那把聲音。

「你來底係邊個？」我抬頭四處張望。

遠處，一名年輕女子漸漸接近，

可是，她不是步行過來，而是飄過來...

變埋奇幻故

新女竟然係鬼

我睇緊咩野
好正

Eunice

頂 賽車故變變故

選項呢

「我...係係唔係死咗？」

女子沒有回應，只是對我微微一笑。

「唔係你叫我嚟咩？家陣又唔出聲！」我繼續說。

女子慢慢向前飄，回頭示意我跟上。

我別無代選，於是緊隨在後。

四周的空間突然變為屏幕般，不約而同地顯示著一名年輕男子的生活片段。

我仔細一看，這名男子有點像死神...年輕時。

其中某段，來到了女子與男子相擁、擁吻，可見女子跟他是情侶關係。

片段繼續播放下去，是男子駕駛時的片段，

「180SX！」我在心裡暗叫。

至此，片段播放完畢，四周再次變成浩瀚空間。

樓主都係一個痴線佬嚟

都估到係死神有關

「嗰個...咪係死神？」我開口詢問女子。

女子只是保持微笑，沒有承認，也沒有否認。

「你同佢係乜嘢關係，點解要搵我過嚟？」

女子再次召來了「顥示屏」，

只見死神跟女子坐在車上，後方還有一輛車緊隨其後，

接著，震撼的畫面出現了...

死神的車輛在高架橋上過彎之際，後方的車輛竟然沒有收慢，

而是直接撞向死神的車...整架車被撞飛，由高空跌向地面。

「唔好吖！」我邊看著邊大叫，雖然我心知這只是無助的呼喊。

下一幕，是女子滿身解血被困車內，死神負傷爬出車箱，

想拯救女子，卻欲救無從...

我目瞪口呆地看著女子，女子依然面不改容。

就像鍾景輝一樣，

「他好像永遠對著你笑，笑得你心裡發寒」

「你除咗識笑，仲識做乜？」我開始按耐不住情緒。

片段繼續播放，只見死神手上抱著嬰兒，絕望地看著躺在殮房的女子。

「醒啊喂！」隱約間，我感受到外來力量在拍打自己的身體。

我再看看女子，這次她慢慢向我揮手，準備轉身飄走。
------------------------------------------------------------------------
A：把女子叫住
B：甚麼也不做

呢個女子係佢老母

Sky哥哥

A
不過我feel到A同B都一樣

今晚要較夜先出到文

仲未夠夜？

樓主去左賽情人杯？

太攰瞓著了，現在加速

正

「唔好走住！」女子已經準備飄走。

被我這麼一叫，她果然停住了，並再次轉身面向我。

我自知應該把握機會再問一個問題，該問？
------------------------------------------------------------------------
A：「我激嬲咗女朋友，有無辦法幫到我？」
B：「個BB係邊個嚟？」
C：「我要點幫死神？」
D：「拜拜！」

兩票

「我...」原本打算詢問女子關於Ella的事，但此刻我卻難以啟齒。

女子卻如先知一樣，播放Ella的片段。

片段地點是我的家中...我仔細一看就想起應該是當晚到石澳沒有帶上她的晚上。

「瞓醒後如果唔見我唔喺屋企唔駛擔心，我去咗賽車未返嚟。」

接著她的手機出現了我當晚的whatsapp留言。

「衰人！掉低我一個！」片段中的Ella獨自在我房中埋怨。

原來她生氣的原因是沒有帶她一起到石澳。

「咁我應該點哄返佢！？」知道了原因，當然也想知道解決方法。

女子再次微微一笑，飄走了。

這次，任我再如何呼叫，她也沒有理會。

「醒啊！唔係咁就死咗下話？」我的身體被猛烈搖晃。

我慢慢張開眼晴，司機在身邊不斷搖晃我的身體。

「你咁chok法，未死都俾你chok到死啦！」我伸手把司機的手抓住。

「嚇撚死，以為真係打死咗你。」司機抹掉身上的冷汗：「咁你見唔見到呼喚你嘅...人？」
------------------------------------------------------------------------
A：「見到。」
B：「見唔到。」
C：「吓，見乜？呢度係邊度？我係邊個？」

兩票

「見到。」我回答。

「真係見到吖？係乜嘢嚟架？」司機問。

「無乜特別，只係惡作劇一場。」我決定暫時把這個秘密隱藏。

「唓...仲等我打你打得咁辛苦~」

我學女子般只對司機微笑一下。

於是，我和司機一起離開「和記」，

才發現保安們列隊歡送我們。

「多謝老闆！」「得閒再嚟過！」

保安們都怪怪的？

「點解啲保安會咁樣？」我問。

「你估你頭先瞓咁耐嘅時候，啲保安會搵我哋唔到咩？」

「咁之後呢？」我追問。

「咁我唯有將手上嘅錢當利事分哂俾咃囉。」

「總數幾錢？」

司機也回以一個微笑。

言談間，我們已回到「和記」門口，司機的車上還附上數張「牛肉乾」。

「我屌！」司機無耐地用手按住臉。
------------------------------------------------------------------------
A：幫司機繳交罰款
B：不幫司機繳交罰款

兩票

A
義氣仔女一人一半啦

「等我幫你俾啦，話哂你都幫咗我咁多。」我搶過司機手上的「牛肉乾」。

[現金-$320x5=1600，現時所持金錢：$63,400]

「咁好死？」司機有點不可置信。

「你要幫我搵到女朋友為止。」我提出條件。

「Deal！」

於是，我們回到車上。

「客人，請問家陣想去邊？」
-----------------------------------------------------------------------
A：石澳
B：演藝學院
C：返大埔
D：你話事

A 其實係咪去邊都揾到

「石澳啦！」反正我也沒有甚麼頭緒。

「吓！石澳！？」司機的反應意外地大。

「有乜問題？」

「Er...不如去第二度？」

「又係你話幫我搵到女朋友為止！」

「咁可以去第二度搵嘅...」司機嘗試推辭。

「唔得，我要去石澳！」我堅持。

「咁...好啦...應該無咁啱嘅...」

一輪口舌之爭後，目的地決定了，石澳！

「喂，你面色好似唔係幾好咁。」司機的面色隨著我們越接近石澳而每況愈下。

「無...無事...」司機支吾以對。

石澳...

先到何處尋找？
-----------------------------------------------------------------------
A：士多
B：沙灘
C：情人橋
D：餐廳

A

要司機面對

A 唔差在幫司機媾番條女

「我哋一於去士多睇睇先！」我故意選擇士多。

「吓，石澳咁大，點解唔去其他景點度搵？」司機顯得很抗拒。

我沒有理會他，徑自走進士多，

「...」我回頭確認司機有否跟來之際，發現他畏縮地碎步前進。

士多內客人迫多，可能是星期六的關係。

當然，我是來尋人而非顧客，

因此我在客人之間穿梭，只為找到Ella...

還有Eunice和電視阿叔。

不久，終於來到龍頭，

電視阿叔正忙得不可開交，一邊應付客人要求一邊收錢。
-----------------------------------------------------------------------
A：上前對話
B：無視

A 阿叔連車手都唔理 係時候畀啲顏色佢睇

記得上次阿叔冷漠無情，完全不屑開口跟我對話，

現在還不是要熱情對待客人。

我決定先作客人：「唔該，一罐可樂！」

阿叔先打量我一下，然後若無其事地回答：「7蚊！」

我回頭再看看司機，只見他畏縮地躲到角落，

卻也逃不過阿叔的法眼：「係你！」

他向司機咆哮，竟然同時激動得連錢也忘記向我收取。

「雄...雄叔！」司機驚恐地回應。

「走！呢度唔歡迎你！」雄叔拿起掃把揮向司機。

「哇！」「家暴？」「要唔要報警？」

四周的花生友在議論紛紛。
-----------------------------------------------------------------------
A：阻止
B：無視

「喂，阿叔你做乜無啦啦打人？」我拿起另一把掃帚阻擋。

「唔關你事！」阿叔終於向我開口。

「終於肯講嘢啦咩？」我在和阿叔「格劍」，並嘗試把他推回去。

司機此刻卻站起身阻止我：「停手！」

我愣住了：「你做乜...」

「你俾佢打我啦，係我抵打...」司機站到雄叔面前準備「受刑」。

「...」既然當事人也如此，看來再沒有理由阻止了...

雄叔也毫不留情，奮力揮帚拍打司機。

而店內的客人也嚇得東奔西跑。

我決定先離開士多，尋找Ella。

下一站...
-----------------------------------------------------------------------
A：士多
B：沙灘
C：情人橋
D：餐廳

賺咗罐可樂

情人橋唔係吹爛咗咩

今晚去飲，返家後開始出

等你

情人橋是連接石澳後灘及大頭洲的一道粉藍色小橋，

我沿著泳灘的方向前進，繼而走到情人橋附近，

這才想起上年的超強颱風「山竹」，已無情地把情人橋吹毀。

現在的情人橋只剩下一堆頹門敗瓦。

我轉身，心想：「走吧，橋都爛埋，人又黠會喺度？」

等等，好像有一名女子蹲在瓦礫附近，

由於她是蹲著，所以一開始我也沒有留意到...

她的背影跟Ella頗像，

當然心急的我馬上前去拍拍她，

女子一轉身，我才發現她不是Ella，

亦即認錯人了。

女子愕然地看
-----------------------------------------------------------------------
A：道歉後離開
B：搭訕

A sorry 認錯人

A 撇啦撇啦

「唔好意思，認錯人~」我禮貌地耍耍手，準備轉身走。

「等等！」少女卻把我叫住。

我愕住...

「見你個樣心事重重，其實我係社工學生。雖然未有正式牌照，不過或者你都可以竹我講講？」少女微笑。

此刻有個傾訴對象，就如救星出現一樣。

「... ....」我一五一十把情況向少女解釋。

「就咁聽，你今次玩大咗。」少女分析。

「但係我以前都係咁同講笑，仲要係好多次都無事。」

「你有無諗過，其實件事唔關個玩笑事？」少女反問我。

「咁關乜嘢事？」我問。

「先唔講你掉低佢，再者人哋好認真擔心你時，你仲嬉皮笑臉講笑，自然會激嬲人！」

「原來係咁...不過，我到宜家都未搵到佢個人，想同佢道歉都唔得...」

「如果你哋依然仲有緣份，自然會搵到。」少女拍拍我肩膀。

「多謝你...」我點頭道謝，轉身繼續尋找Ella。

同時...

少女伸手把易容面膜拿掉，再用回原來的聲音喃喃自語：「死嘢，真係認我唔到...！」

連Mission Impossible都出埋

易容面膜好似誇張左啲
奉勸樓主唔好越嚟越離地

隨後，我找遍整個石澳也找不到Ella，

可是，我在停車場確實看見她駕駛來的AE86。

回到士多，司機落幕地站在門口旁邊。

兩名才剛相識一天的男人，此刻卻總滿共鳴。

「俾人打完啦？」我率先開口。

「嗯...好傻吖可？好似個癲佬咁叫人打自己。」

「你個ex，叫Eunice？」我低聲問。

「你！點會知？」司機的反應印證我猜對了。

「之前喺度偶然接受過佢幫助。」

「...佢有無同你提起我？」司機沉默片刻後問。

「咁又無...始終我哋唔熟...佢只係喺馬路度救咗我返嚟。」

「走啦！」我拉著司機。

「走？唔搵女朋友啦？」

「我見到架車喺度就無問題了，佢識自己揸返去...或者呢刻就俾佢靜一靜。」

「...」

(司機視覺)
-----------------------------------------------------------------------
A：阻止主角離開
B：接載主角離開
C：示意主角自行離開

其實本身係想打「將易容妝擦去」，不過太睡瞓打咗誇張好多嘅易容面膜

a 啦搵返ella 先

「喂！，山長水遠入到嚟點可以半途而廢？」司機阻止我離開。

「...」

「喂！又係你話要搵到為止！」司機激動地晃動我的身體。

「點解你好似仲緊張過我？」

「因為...我唔想你重蹈覆轍！」

「吓？」由司機在石澳的遭遇，我早已看出他是個有故事的人。

「不如...我幫你手搵？」

沒有對待我的回覆，司機已轉身走向沙灘。

「喂！你都唔知我女朋友咩樣！點搵？」我嘗試把司機叫住。

他卻轉身邊走著，邊背對著我揮手。

現在只剩下自己一人...
-----------------------------------------------------------------------
A：回到士多找阿叔說話
B：在AE86旁等候
C：再到沙灘走走

B
守株待兔啦

不經不覺已為日落時份，看著天空的雲霞，不禁令人想起李商隱《登樂遊原》的一句：

「夕陽無限好，只是近黃昏。」

此刻的美景，多想身邊有她陪伴，一同分享。

「喂，又入嚟石澳嘅？」沉醉在日落美景的我，被一把女聲拉回來。

「係妳！？」聲音由Eunice發出。

她禮貌地微笑一下：「點啊？上次俾你啲藥好唔好用？」

「多得妳，我家陣已經好返好多。」我也禮貌地笑笑。

「今日個夕陽好靚...如果佢都喺度陪我睇就好...」Eunice忽然感性起來。
-----------------------------------------------------------------------
A：「佢係邊個？」
B：「佢喺度！」
C：「我陪妳睇！」

Eunice有冇圖

「佢喺度！」基本上只有傻的才會不知道Eunice和司機的關係。

她卻傻笑：「多謝你...不過佢無可能會喺度~」

「跟我嚟！」我捉起Eunice的手走向沙灘。

弄不清情況的她，只好傻傻地跟我走...

沙灘上聚集了觀看夕陽的人，卻只有一人的身影「一枝獨秀」，

當其他人都在沉醉於怡人的夕陽時，他卻四處張望、四處奔走，

當然大家也知道「他」是誰。

「唔係掛...」身旁的Eunice不可置信，呆站原地。

「都話...佢喺度。」

「...」Eunice竟然雙眼通紅，繼而啜泣。

遠處的「他」卻依然專心尋找屬於我的「她」。
-----------------------------------------------------------------------
A：向司機呼叫
B：靜悄悄地把Eunice拉到司機旁邊
C：靜悄悄地自行走到司機旁邊

「喂！你睇下我帶咗邊個嚟！」我在沙灘的入口叫向沙灘中心。

司機聽到我的聲音後，視線自然順應聲音轉向。

這兩個人，在我的牽引下終於再次碰面。

我不知道他們背後的故事，只知道他們彼此還想念對方。

他會問起她有否提起自己，

她會想跟他分享眼前美景。

如果我不做車手，也許將來也能夠成為一個稱職的媒人吧？

Eunice和司機沉寂對望，女方泣不成聲，男方則不捨萬分。

「留啲空間俾佢哋啦...」我心中也倍感恩惠。

識趣的我，默默離開，回到AE86旁再作打算。

回到同樣位置，Ella正站倚著車子，舉頭抑望紅紅的天空。

「妳...」

「殊！」Ella舉起食指放在嘴前，示意我站到她身旁。

並排而立的我們，一起舉頭欣賞夕陽，

彷彿這個夕陽就是治癒心結的最佳良藥。

天空漸暗，

「走咯~」Ella打開車門。

「妳...妳唔嬲我啦？」

「...」她沒有回應，只以微笑回答。

打算步進車箱的我，突然卻步。
-----------------------------------------------------------------------
A：先回頭看看司機那邊的情況
B：還是算了，有緣總會再見

兩票

A
張牛肉乾想走數？

「等我一陣~」我猶豫片刻，腳步再次轉向沙灘，

而Ella則畎畎跟我我背後。

入夜後的沙灘，聚集人數遞減，

只剩下寥寥無幾的情侶，而我也找不著Eunice和司機。

「不如試下去士多度搵？」Ella建議。

「妳又知士多...？」

「嘻~其實頭先全部嘢，我都見到哂~」

「...嗯！」

回到士多，司機再次被雄叔狠狠責罵，

「如果唔係你...阿成同阿琪就唔會死！」雄叔說出兩個名字。

「對唔住...我無話可說。」司機一直低頭，不敢直視雄叔。

反而旁邊的Eunice則不斷為他辯護：「都話呢件事唔關阿傑事！阿爸阿媽嘅死完全係出自不幸！」

「總之，呢度唔迎你！同我躝！」雄叔一手把桌上的樽裝可樂拋到地上。

如此氣氛，司機和Eunice也只好先離開再作打算...

轉身的他們看見我和Ella，只能尷尬一笑。

有時候，愛情總是會遇上一點驚濤駭浪，又有多少對能無忘初衷，走到最後？
-----------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

Eunice示意圖：

司機都係車手？

愈嚟愈多支節，賽車就好少，開始有少少唔想追…

如果多啲決定係喺賽車過程入面會好玩啲

回家路上...

終於回到了熟悉的駕駛座上，

身旁的Ella則是呼呼大睡，看來這幾天冷戰時她也沒能安睡。

司機阿傑的車則是跟在我們後方。

由石澳回家的路程遙遠，焗在寧靜的車房內甚是沒趣，

可是我卻不想打擾正在夢鄉的Ella。

看看窗外，原本黃昏還天朗氣清，現在卻下起毛毛雨來。

我打開音響，播放Hilary Duff的Come Clean。

「Let the rain fall down and wake my dreams~」

正品嘗音樂之際，後方兩輛車飛快地穿越我們飛馳到前方，

那兩輛車中，在較後位置的那輛...

我肯定沒有認錯，是RX7！
-----------------------------------------------------------------------
A：算了，先回家重要。
B：加入戰團！

A
條女係度,返屋企講清楚先

B
賽車啦屌

A
番屋企抖下先啦

A 你諗住載多個人同我鬥？

有車都唔鬥

我略為評論當下的情況，便決定視而不見。

一來，車上的Ella還在熟睡。

二來，我自己也狀態不佳。

身後的阿傑，卻駕駛著用作Vber的房車從後追趕，

不久後就奪塵而去。

家中...

回到家的我們，大門再次出現熟悉的身影。

又是天行！

他跪在我家門前，面容十分憔悴，也不知道他待了多久。

「原諒我...」天行先開口。

「行開！」我沒有善良得一再原諒算計自己的人，即使他是Ella的弟弟。

在身後的Ella，也沒有任何表示，只是失望地對天行搖搖頭，就跟隨我進入家中。

「你...真係唔打算原諒佢？」Ella扮作冷酷，其實心裡還是關心天行。

「點原諒佢？佢害我俾人打...唔係，係爭啲就死！」我故意放聲大叫，好讓依然留在門前的天行聽到。

「除非...」我繼續說。
-----------------------------------------------------------------------
A：佢認我做契哥！
B：佢俾我打返轉！
C：佢幫我去搵RX-7班友報仇！
D：佢除衫扮狗吠！

樣樣都想條仆街仔做齊

a b c d都要做齊

c先啱 sor

全餐啊唔該

a b c d 做齊

A B C D

「除非...佢幫我去搵RX-7班友報仇！」我繼續說。

話畢，門外立即傳來急步離開的聲音。

我依然氣憤難平：「呢個已經係我對佢最大嘅仁慈！」

街上...

「今次真係唔可以再玩嘢...唯有堂堂正正咁面對。」天行心想。

「唔該可唔可以借架車俾我？」RX-7已被搶回，沒有車的天行竟然四處向途人借車。

「痴線架你？」「你再煩我我報警架！」「唔好理佢！」途人的反應也顯然而見。
-----------------------------------------------------------------------
[天行視角]
A：繼續嘗試借車
B：搶車
C：暗地裡問姐姐借車
D：找爸爸幫忙

攞鳩咗天行架車 搞到佢要借人車 其實我覺得主角都有d抵俾人打

B
推到條撚樣坐監

又未衰到要佢座監
睇個打靶仔都冇運問到人借車

問老豆喇
D

D
開警車響住去比賽

D靠父幹

B
坐監啦

D靠父幹啦仆街仔

「嘟...嘟...喂？」天行致電父親。

「吓！竟然係你打俾我？」差劣的父子關係，使天行父親不敢相信兒子會主動找他。

「我...我想問你借架車！」

「你唔係問人借咗車？又炒爛咗？」

「唔係...我...」

「無得傾！」天行父親乾脆地拒絕。

「幫我一次啦...阿爸！」

「你...你竟然會叫我阿爸？」

「我之前搵咗家姐男朋友做替死鬼，家陣要還債...」

「車我就無啦，錢我就有...你要幾多？嗱，唔係我想幫你，係唔想虧欠人咋！」天行父親無奈地說。
-----------------------------------------------------------------------
[天行視角]
A：一萬
B：十萬
C：五十萬
D：一百萬

D
點解無Benz加隻勞

D贏RX7係要咁多

天行架RX7都係問其他人借
條仆街借主角過橋去還車仲搞到主角俾人打

咪係
等我仲期待搵老豆仲唔係我要買GTR！？

唔係主角搶佢架車 佢仲開開心心揸緊86

「我要一百個！」天行獅子開大口。

「一百萬？你當我開銀行吖？我做警察咋！」

「要砌低班友，呢個價差唔多啦！」

「一百萬喎！你拎嚟做乜？」

「我要買GTR！」

「我買架Benz俾你吖~」

「我要買GTR！」

「再加隻撈！」

「我要買GTR！」

「你估你自己睇緊《頭文字D》？」天行父親率先打斷電影對白。

「你都識《頭文字D》？」天行驚訝地問。

「警署大把後生仔，做得佢哋上司自然都聽聽埋埋唔少。」

「總之我要一百個！」

「唉，當我怕咗你...一陣食晏過俾你！」

「多謝老襯...老竇！」
-----------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

天行阿爸做局長？100個話比就比

借架隱形戰車重好

正路高級督察100粒其實唔難

石澳...

「呢個星期夾埋贏咗幾多場？」男子A倚在黃色RX-7旁。

另一名男子倚在銀色RX-7旁舉起「三」的手勢。

「我多你一場~」男子A回答！

「有架GTR好快咁上緊山啊！」對講機傳來報告。

「GTR？」男子A、男子B和眾人都期待著。

不消一會，GTR已到達石灘泳灘停車場，

在RX-7群中，GTR顯得份外顯眼。

天行由GTR步出...

「係你？」男子A看了看天行。

「既然你認得我？點解上次仲要打我朋友？」天行問。

「我年中打過好多人，點知邊個係你朋友？」男子A吸引一口香煙，並噴向天行。

「新年嗰次！」

「哦！條友揎返大佬架雨宮RX-7嚟，即係佢識你啦！」男子再吸一口煙：「既然識你，自然就應該打埋佢！」男子再噴出一口煙。

「你...」天行感到憤怒，卻不敢動怒，畢竟敵眾我寡。

「R-35？既然有錢買R-35，點解仲要死攬住我大佬部RX-7唔放？」男子B也加入戰團。

「我...我唔需要同你交代！」天行反駁。

「咁撚串？」男子A把煙頭拋向天行。

「痛！」煙頭尚未熄滅，碰在天行手上他自然感到痛楚。

RX-7車主群把天行圍住，按在地上拳打腳踢。

「嗚...」天行寡不敵眾，只有被打的份。

此時，泳灘方向走來一名男子，身旁還有數名泳衣美女相伴。

「停手！」男子大喝一聲。

眾人馬上停止毆打天行，並一起整齊地向男子彎身：「大佬！」
-----------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

「拉佢起身！」男子一聲令下，男子A和男子B馬上拉起天行。

男子走到天行面前，伸出右手托起天行下巴...

「咪撚話我唔俾機會你，今晚你跑贏我我盲當無事發生。」

「咁...如果跑輸呢？」

「我要你返唔到屋企！上車！」

男子A和男子B押著天行回到R-35，並強行把他推上車。

把天行按在司機座後，男子A取出膠紙，並把天行右手和軚盤綁在一起。

而男子則回到雨宮RX-7上，自行取出膠紙把自己右手和軚盤綁在一起。

「今次同你玩大佢，唔係你死就係我亡！」男子奸笑。

「...」天行沒有選擇，他的右手已跟軚盤「融為一體」。

其中一名泳衣美女站到兩車中間號令：「準備！」

「咪住！」天行突然開口：「俾我打個電話先...」

天行左手取出電話：「喂...家姐吖...」

「細佬吖？」Ella接聽電話後回應。

「呢二十年嚟...我有句說話一直想同妳講架...」天行吞一吞口水：「其實...我愛你吖！」

「喂！細佬！？你喺邊？」Ella慌張地問。

「嘟...」通話已切斷。

泳衣美女再次站到兩車中間號令：「準備！三，二，一，開始！」

另一邊箱...

「死啦！點算！」Ella雙手掩瞼。

「佢有無講喺邊度？」我問。

「無！！！」

「等陣，佢九成九係去咗石澳搵上次打我班人！」

「咁仲等乜！我哋快啲去救佢啦！」Ella拉著我。

「...」
-----------------------------------------------------------------------
A：自己的屎自己執，堅拒救助天行
B：一筆還一筆，先救天行再說

B
電影大雜燴

少林足球 b

姐控爆發

Btw B

用交織痴手落軚盤又點 可以踩brake嘅姐

btw B

咁架車咪好慢囉？

快

石澳...

R-35和雨宮RX-7爭持激烈，

在直路上R-35略佔優勢，可是一到彎位則是RX-7的天下。

加上右手動作受限，天行在入彎時的線位準確度明顯下降，

每次也捉不到最好的位置。

男子打開車窗：「無咗一隻手就唔識揸車啦？」

天行沒有理會他，可是在男子不斷滋擾下，他的情緒越見落。

在狹窄的山路中，兩車並排而行。

男子明明有很多機會超越天行，他卻沒有把握，

顯然他是在玩弄天行...

「嘿~」並排而行之際，男子突然快速扭了一下左軚。

「哇！」天行嚇得本能地扭了扭左軚迴避，左邊車身輕微地刮向了山邊。

另一邊箱...

「終於嚟到大潭道，我再開快啲！坐穩啦！」我全力踏向油門。

我和Ella快速穿過大潭道，來到與石澳兗的交界。

面前迎接我們的，是把路封鎖了的數輛RX-7。

其中一名男子走來敲我的車窗：「喂！呢條路唔通，返歸啦！」

「你做咩啫？條街係你架？求其搵幾條友揸幾個rockie當封咗條路吖？我報警添吖！」我當然不會退讓。

「你真係唔走？」男子問。

「你走我咪走！」

「又佢啦，俾佢喺度聽下條傻仔點俾我哋大佬撚咪幾好~」另一名男子走下車。
-----------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

主角又幫手

pish

「噗噗...噗噗噗噗...」天行的心跳不斷加速。

「嘿...」男子則是泰然自若。

突然，男子把車速收慢...

「你...你做乜...？」天行打開車窗，慌張地問。

「嘿...」男子冷笑，再度收慢車速。

雨宮RX-7貼在R-35背後，並不斷推撞R-35車尾。

「嗚...」天行嚇得馬上把車剎停。

「嘿嘿嘿...」男子見狀馬上超車，奪塵而去。

「...我輸了...」天行呆望雨宮RX-7漸離。

「真係無用...」座位後方傳來一把女聲。

「哇！」發呆中的天行被女子再嚇一跳。

「Hello~」在後座的，竟然是慧妍。

「妳...妳...鬼吖！」天行大叫。

「你就鬼！無見一排啲男子氣慨去哂邊？」慧妍邊說邊爬到前座。

「妳...妳點解會喺我架車度？妳幾時開始喺度架...」天行依然不敢相信。

「你頭先過嚟石澳前，自己喺架車側面來回踱步，仲不斷咁自言自語。」

「...我...」

「你話一個人入石澳俾人溶咗都似，又話唔夠部RX-7鬥~我咪襯你唔為意時偷偷走上車。」慧妍在還原天行當時的說話。

「嚟~」說著說著，她已經爬到前座，並把綁在天行手上的貼紙掀掉。

「去啦！變返我熟悉嘅天行！」慧妍把頭靠近天行耳邊。

「哦...哦！」天行似乎回復了一點信心，重新把R-35啟動。
-----------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

「嘿~估唔到咁輕鬆。」男子望望後鏡，確認後方「clear」。

而在後方的天行不斷奮力向前追趕，

「...」慧妍在旁邊默默支持天行。

雖然RX-7已拋開一斷距離，不過雙手駕駛的天行還是佔優，

漸漸RX-7的車尾重新出現在他們面前。

「見鬼！點解會追得返上嚟？」男子也察覺勢色不對。

「嗚哇！」天行大叫一聲，這次換作R-35緊貼RX-7
-----------------------------------------------------------------------
[天行視角]
A：追撞RX-7車尾
B：待彎位嘗試爬頭
C：看看慧妍
D：打開車窗「串嘴」

熟悉嘅天行 有幾熟呀

A 撞佢老母啦

話哂都英雄救美過

樓主幅圖好正 望左0.001秒就想望耐

D
點解隻臭雞係到

GTR馬力雖然大 但車頭好重 每次過彎就一定推頭 每次都攞唔到最佳路線
Btw C

C 故事入面嘅GTR同真係唔同 無奇不有

剛回家，抖一陣就開始出

「冷靜！唔好急！」天行專注過來，稍為把車速收慢，防止車頭撞上RX-7車尾。

「嘿，竟然想彎路過我？」RX-7上男子看準線位，即使單手扭軚依然信心十足。

反觀天行那邊，雖然右手的束縛已解除，可是他嘗未熟識R-35的整體性能，因此只能維持謹慎地跟在RX-7後。

兩車爭持不下之際，前方卻出現一輛不相干的「紅跑」。

「喂！唔係封咗路趕哂車咩？」男子見狀馬上向對講機呼叫。

「走漏咗...唔好意思，大佬！」對講機另一方回話。

RX-7率先打算抽頭超越紅色的士，

豈料的士司機卻把車駛在來回行車線中間：「紅跑嚟架！你估話過就過吖？」

於是，RX-7不斷抽頭，紅的不斷搖擺，亦即是兩車都「之」字形行車中。

紅的加入戰團，使這場戰鬥成了混戰。
-----------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

被的士阻擋其行車路線，RX-7男子開始感到不耐煩。

可是不管他在直線及彎路上嘗試超越，皆一一被紅的阻擋。

「係機會啦！襯佢前無去路，後有追兵！」慧妍向天行說。

「襯佢顧住搵線位過的士時，我哋就把握個空位漏洞攝上去！」慧妍再補充。

「係機會！」

襯著一次失誤，天行終於再次把車推進至跟RX-7處於平排之勢。

「你隔離幾時多咗個人，右手個膠紙點解會無咗？」男子打開車窗問。

「我唔需要同你解釋！」

「咁樣對我唔公平！」男子竟然討價還價。

「你叫成班人打完佢一身先再同佢比賽，咁樣又公平？」慧妍插口。

口水戰結束後，兩車依然平排，而的士依然在前方擋路。
-----------------------------------------------------------------------
A：使用「撞擊超車」(即在彎道上撞開對手的車強迫其讓道超車)
B：待進入直路時嘗試依靠馬力超車
C：先溜後少許再作打算

A..

A 撞佢老母

A啦

B
btw 35好似係兩座位 無後排的

A撞尻佢

有後座不過好窄
Btw B

有Gtr梗係揀b

灣岸咩 撞擊超車

「用咁多錢買GTR，個價值就係呢度！」天行咬緊牙關。

忍耐到直路，R-35終於顯出身價慢慢突出了車頭。

「有無搞錯？載多個人都仲咁好力！」男子見勢色不對，開始感到不安。

「不過，我唔會俾你過到我！」男子再次晃動RX-7，務求再次把R-35夾到山邊。

「我唔會再驚你！」這次，天行沒有退避：「撞得開我就試下！」

兩車的車側在互相磨擦，邊擦出火花邊前進。
-----------------------------------------------------------------------
[天行視角] [注：R-35在左邊行車線，RX-7在右邊行車線]
A：扭右軚壓向RX-7
B：扭左軚壓向山邊
C：維持直線向前

C！

B先岩

好刺激

由於車身重量的優勢，R-35成功把RX-7壓向右邊。

這次，換作RX-7磨向山坡邊。

「你出茅招！」男子竟然投訴。

「好似係你推我尾同夾我埋山邊先！」天行反擊。

嘭！

伴隨著清脆的物件掉落聲，RX-7右邊的倒後鏡應聲落地。

「係時候放返佢出嚟，你都係志在贏場比賽而唔係收買人命。」慧妍示意天行回到自己線路。
-----------------------------------------------------------------------
A：回到自己線路
B：繼續夾擊RX-7

B 係咪男人黎 次次放人一馬 on9

B推佢落山

A凡事留一線日後好相見

不如不見

推落山

睇個故都咁乖 平時做開奴隸咩 B啦屌

B 夾到條仆街跪低

明明上次投票冇乜人揀撞擊超車 而家直頭想撞撚死人

撞佢老母！！！

b
撞死>坐一世>條女嬲9>主角又變毒撚

我老竇係警司！，

剛回家，晚飯休息後出文

「無錯！我同佢係唔同嘅！」天行有感RX-7已被磨著拖行一段時間，於是決定回到自己的行車線。

右邊車身嚴重刮傷的RX-7左搖右擺，暫時難以再追上天行。

目前，只剩下擋路紅的，

他依然在前方故意拖慢車速及行駛在兩條行車線之間，

如果拖慢車速跟在紅的後，總會被RX-7追上。

因此天行決定尋找方法超越紅的。

「阿叔我都食過下夜粥架！我揸車時你哋都唔知出世未！」的士司機向後方大叫後，突然加速。

「區區一個的士佬，都夠膽咁串？」天行語畢，看看身邊的慧妍。

慧妍的眼神，卻存在一絲遲疑...

「個車牌...好似邊度見過咁...」
-----------------------------------------------------------------------
[天行視覺]
A：追趕紅的
B：不追趕紅的

肥雪或肥雪朋友車牌

A 追！

B
仲唔係肥雪

「區區一架豐田紅的，會夠GTR鬥？」

紅的司機留意到天行他們正加速後追，冷冷一言：「膚淺。」

「吔！」天行油門盡踩，可是跟紅的距離並沒有縮短。

而慧妍則繼續沉思，希望想起對車牌的回憶。

另一邊箱...

我和Ella依然滯留在終點位置，亦即大潭道和石澳道的交界。

RX-7司機們並沒有打算讓路，我們雙方久持不下。

「隆、隆、隆、隆...」汽車引擎高速轉動的聲音。

所有人也同時望向遠處，

究竟是RX-7還是天行先回來？

...

.......

先回來的是紅的。

「紅的？」大家都不敢置信。

紅的停在RX-7群前，司機慢慢走下車...

下車後，他輕輕拋出一句：「後生仔即係後生仔，始終未夠火喉。」

他是一名戴著眼鏡，留著一頭白髮的男子，

穿著整齊西裝，左手還擔著一枝雪茄，和的士司機的身份充滿違和感。

同時，一輛封路的紅色RX-7上正播放著...

「紅色的跑車像是帶著神秘...」
-----------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

鷲哥

紅跑係咪抬左副2JZ

都幾型

我都諗起佢先
但其實應該係陳金成

拜師啦主角
Btw 主角有名未？

睇嚟紅的副偈係落場用

佢消失左咁耐 差d唔記得左佢

呢幾日身心俱疲，需要休息一日

留名

支持

Lm

支持，樓主休息吓

回來了，夜少少開始出

比人周到了

唔怪得要休息

保釋返來就繼續吧

「吓，陳金城！？」這個紅的司機不管怎樣看，都跟《賭神》內的陳金城一模一樣。

「呼~得個嘈字，咪又係雷聲大雨點少。」紅的司機呼出一口雪茄煙。

眾人先是相視無言，繼然不明所以...

「先生，唔好意思...請問你路上見唔見有架RX-7同GTR?」終於有人打破沉默。

「呼~」紅的司機指指石澳道，再呼出另一口雪茄煙。

數分鐘後，天行率先回來...

「贏咗啦！」我和Ella走到R-35旁邊。

「我...輸咗...車尾燈都見唔到，點解！？」天行卻不怎樣高興。

「吓，你講乜吖？明明係你返嚟先。」我問。

「架...架紅的...」天行啐啐念。

「鮑Uncle！」慧妍把頭伸出車外對著陳金城...紅的司機大叫。

「呢把聲...係慧妍？」紅的司機愕了一下然。

「唔怪得頭先過車牌咁熟口面。」慧妍下車走向車的司機。

「唔怪得頭先望見車入面個女仔咁面善。」

此刻，最無奈的自然是天行...

「Er...唔好意思，有無人可以解釋下發生咩事？」他走到慧妍和紅的司機旁。

「阿B，我哋都埋去了解吓！」Ella拉著我一起走向他們
-----------------------------------------------------------------------
A：你用架車的鬥贏RX-7同R-35？
B：你識慧妍？
C：你著到咁揸的士？
D：巴拿馬總統同你係唔係有啲交情？

「吓，陳金城！？」這個紅的司機不管怎樣看，都跟《賭神》內的陳金城一模一樣。

「呼~得個嘈字，咪又係雷聲大雨點少。」紅的司機呼出一口雪茄煙。

眾人先是相視無言，繼然不明所以...

「先生，唔好意思...請問你路上見唔見有架RX-7同GTR?」終於有人打破沉默。

「呼~」紅的司機指指石澳道，再呼出另一口雪茄煙。

數分鐘後，天行率先回來...

「贏咗啦！」我和Ella走到R-35旁邊。

「我...輸咗...車尾燈都見唔到，點解！？」天行卻不怎樣高興。

「吓，你講乜吖？明明係你返嚟先。」我問。

「架...架紅的...」天行啐啐念。

「鮑Uncle！」慧妍把頭伸出車外對著陳金城...紅的司機大叫。

「呢把聲...係慧妍？」紅的司機愕了一下然。

「唔怪得頭先過車牌咁熟口面。」慧妍下車走向車的司機。

「唔怪得頭先望見車入面個女仔咁面善。」

此刻，最無奈的自然是天行...

「Er...唔好意思，有無人可以解釋下發生咩事？」他走到慧妍和紅的司機旁。

「阿B，我哋都埋去了解吓！」Ella拉著我一起走向他們
-----------------------------------------------------------------------
A：你用架紅的鬥贏RX-7同R-35？
B：你識慧妍？
C：你著到咁揸的士？
D：巴拿馬總統同你係唔係有啲交情？

「陳...唔係，鮑生係咪？」我差點再次把陳金城這個名字誤說出口。

「...」紅的司機吹出一口雪茄，打量著陌生的我。

「有樣嘢想請教你！」我一臉認真對著他。

「係？」

「我想問...巴拿馬總統同你係唔係有啲交情？」

「吓...？」紅的司機一臉問號。

道出問題係...四周一片死寂。

隆~~~~

墮後的RX-7終於回來了，正好讓大家把焦點放回賽車上。

「大佬！」RX-7的車手們紛紛上前。

雨宮RX-7的司機下車：「你好嘢，今次就算你贏。」

天行擺出一副不可一世的表情：「輕鬆啦~」

Ella上前看看R-35後，作勢出拳揮向天行：「輕鬆？架車點解刮成咁？她指向車上的刮痕。

「哈...」天行以笑遮醜。

不久後，RX-7紛紛散去，只剩下我們。
-----------------------------------------------------------------------
A：回家休息
B：再追問紅的司機的事
C：要求跟紅的司機賽車
D：跟天行和解

「我要同你鬥返場！」我提出要求。

「呼~未係時候。」紅的司機呼出最後一口雪茄。

「點解？」

「我都係嗰句，後生仔即係後生仔，始終未夠火喉。」

「你又點知我未夠火喉？」

他卻沒有回應，轉身準備步回的士車上：「拜拜，慧妍。得閒搵你老竇飲茶。」

「拜拜，鮑Uncle。」慧妍淡然地向陳金城揮手。

這個「鮑Uncle」的外觀、舉手投足也跟陳金城一樣，我姑且暫時直稱他為陳金城。

現場只餘下我、Ella、天行和慧妍。

「你老竇啲朋友？」我問慧妍。

「嗯~後生時識到宜家。」

「嗯...」回答後，我把視線由慧妍轉向天行。

他馬上把半邊身躲到Ella背後。
-----------------------------------------------------------------------
A：今次件事就算啦！
B：你唔好以為我咁就算！

B
之後再問多次相同既問題

屌慢左
照b

A啦 男人老狗咁撚小氣

B 打柒佢一身再講

「嗱，今次件事就算數啦！以後唔好啦，話你聽！」我選擇再次原諒天行。

「多謝大佬多謝大佬！」天行連忙鞠躬道謝。

「咪再鞠躬，我未死！」

「係既係既。」

家中...

沐浴後，坐在床上的我還是很在意那個陳金城...

「你係唔係有個朋友揸的士成個陳金城咁？」我拿起手機whatsapp肥雪。

「陳金城？」

「擔住枝雪茄嗰個吖！」

「我好多朋友都食雪茄喎。」

「成頭白髮，戴眼鏡嗰個啊！」

「哦！阿鮑！」肥雪終於明白了：「做乜？你邊度見到佢？」

「石澳囉！佢用架紅的跑贏RX-7同R-35。」

「正常啊！石澳佢後生時已經跑慣跑熟。」

「我想搵佢挑戰吓！」

「你會輸得好慘。」

「有無方法幫我，令到我有得同佢鬥？」

「有，不過...」

「不過，收費唔平！」

「幾錢？5萬蚊全包！」
-----------------------------------------------------------------------
A：算啦咁...我自己搵其他方法
B：成交
C：有無其他方法代替5萬蚊？

C。主角連第一次石澳果班都未贏

c 幫佢個女搵男友？

「五萬蚊...有啲貴。有無其他方法代替五萬蚊？」

「有！見大家師徒一場，咪話我唔益你！」

「係乜？」

「好辛苦架喎！」

「講啦！」

肥雪最著重的離不開兩樣，車和女兒。

車，肥雪已是這界別的知名人士，根本不需要我幫忙。

那麼剩下的，離不開關於慧妍的事情，我在心裡如此盤算著。

「幫我...」肥雪終於回應。

「幫你做乜？」

「幫我執屋！」

「吓？就係咁簡單？」

「無錯，就係咁簡單！」
-----------------------------------------------------------------------
A：還是不了
B：成交

有古怪

執精液紙巾都好過畀五萬蚊

「成交！」我於whatspp回覆。

「好！聽日晏晝兩點ok？食埋飯先上嚟啦。」

「無問題，聽日見！」

執屋一次可抵五萬元，任誰也無法拒絕吧。

翌日...

由於Ella需要回校上課，因此她並沒有與我同行。

不過，細想一下，感覺還是多找一人幫忙較好。

「你介唔介意我搵多個人幫手？」我whatsapp肥雪詢問。

「你搵到人幫手執快啲嘅話，我點會介意？」

我打開通訊欄，該找誰？
-----------------------------------------------------------------------
(注：請慎重選擇)
A：洛怡
B：肥黃
C：天行
D：耀嵐

C啦見下外父

b 太耐冇出場

C 衰仔你欠我架

肯定惡頂
衰仔一齊受喇

C

D!

我直接拜訪Ella府上，

「叮噹~叮噹~」我按下門鈴。

「無鎖門吖，直接入嚟啦！」屋內是天行的聲音。

進入家門後，客廳不見有人，顯然只有天行呆在自己的房間內。

在房門前，天行正在沉迷電腦遊戲。

「Surprise！」我一手把天行的耳機拉開。

「哇屌！」天行冷不防被一嚇，馬上Game Over：「大...大佬有乜關照？」

天行意識到來者是我後，馬上畏縮起來。

「你話，我平錫唔錫你先？」我問。

「錫...錫...」

「咁就得，有荀嘢益你！」

「吓？」

「Follow me！」

如是者，我拉起天行往肥雪家出發。

肥雪家...

「咦，你嚟啦？」肥雪慢慢打開家門：「又真係搵撚到幫手喎。」

他再看看我旁邊一臉茫然的天行。

「入嚟啦。」

肥雪家是典型的公屋單位，單位不大不細，

擺放的雜物頗多，不過整體環境尚算衛生。

「想我哋點樣幫你執？」我打量著四周。

「好撚簡單，啲雜物積積落落好閪阻掟，幫我清清佢，仲有做下家居清潔咁囉。」肥雪隨手拿起地上的龍虎豹舉例。

「見嘢就掉？」天行問。

「基本上係，如果你哋搵到啲嘢揸唔撚定主意，咪入嚟問問我。」說罷，
他轉身回到房內。
-----------------------------------------------------------------------
A：跟天行一起清理
B：分頭行事

「你執廳，我去執雜物房！」我就像清潔判頭指派下屬一樣。

這刻我才想起肥雪沒有留下任何清潔用具，

「天行，幫我拎啲清潔用具嚟。」

「我應該去邊度搵？」

「是但啦，通常都放廁所架啦！」

消毒用品放在浴室，不是正常不過嗎？

天行步向廁所，伸手打開浴室門。

咔...浴室門打開了。

「吖！！！！！！」伴隨而來的是女生的慘叫聲。

我馬上就認出了是慧妍的聲音，於是馬上到走廊看看。

天行整個上身都濕透了，而地上還有一灘水。

「變態吖！！！」慧妍繼續在浴室大叫。
-----------------------------------------------------------------------
[天行視覺]
A：對唔住
B：唔駛驚，哥哥喺大廳
C：我嚟拎嘢咋...
D：默不作聲

C
我黎拎你走

「我...我嚟拎嘢咋...」水還在天行口中漏出。

「啊！」這次慧妍發出海豚音，並把浴室內的部份物品拋向天行，

當中包括清潔劑、地拖、掃帚。

「嘭！」她把浴室門關上。

在房中的肥雪也注意到這輪爭吵，打開房門：「唔撚好意思，唔記得同你哋講阿女喺屋企。」

嗯...總算把清潔用品拿到手，可以開始清潔了。

我走進雜物房，房內堆滿了「史前遺物」，有相簿、有獎盃。

隨手打開一本相簿，內裡夾雜著肥雪年輕時的相片。

有他穿起一整套賽車服的相片，有他與其他年輕朋友的合照，也有他跟女子擁抱的合照。

年輕的他，畢竟也曾經輕狂過、熱血過、為愛瘋狂過。
-----------------------------------------------------------------------
A：拿起相簿問肥雪年輕時的往事
B：繼續執拾
C：打開浴室門

C啦梗係

欣賞肥雪的舊照後，我暫時把相簿放到房門旁邊。

「咳...咳...」房內的物品顯然很久沒有被移動，全部都滿佈塵埃。

也由於房內堆滿雜物，一般掃帚難以徹底清理角落的塵埃，因此我打算尋找吸塵機。

「喂！吸塵機喺邊吖？」我隔著房門詢問肥雪。

「咪廁所個掛牆櫃下面囉！」

「哦！」

於是，我自然地走向浴室，打開門尋找吸塵機。

「吖！！！」浴室內再次傳來慧妍的慘叫聲。

「我嚟拎嘢咋...」整身濕透的我表示自己沒有不軌企圖。

「全部都變態架！」慧妍再次發出海豚音，並把浴室內的吸塵機拋到走廊上。

「嘭！」她再次把浴室門關上。

整個場面，都被在旁的天行錄影著...

「你今次大撚鑊啦！」天行冷笑一聲：「唔知家姐睇完會有乜感想？」

「你...！」我手震指著天行：「咁快又故態復萌？」

天行竟然對著我吹口哨，並重覆播放影片。

同時間，肥雪再次由房內步出：「都話撚咗阿女喺屋企咯！」

他準備轉身回到房暗之際，眼尾看看放在地上的相簿。
-----------------------------------------------------------------------
A：詢問肥雪年輕時的往事
B：回雜物房繼續執拾
C：再次打開浴室門

c

仆街呀 實係簡呢個

C!

笑L死
C btw

又玩主角

我要開十次

「雪哥，過嚟睇睇呢堆嘢要唔要？」我手上拿著雜物，示意肥雪走到我身旁查看。

「啊，好似仲拎漏抹布。」肥雪走到我身旁後，我馬上打開浴室門並躲到肥雪身後。

結果，肥雪的下場跟我和天行一樣。

「吖！原來連老竇都係變態！」這次，輪到肥雪滿身濕透。

肥雪轉身看著我：「一齊濕撚哂，家陣滿意啦？」

「濕撚哂，唔撚驚。」我邊說邊拿起地上的相簿：「估唔到你，後生都幾charm！」

「嗱，好彩有圖有真相，唔係等你仲以為我係一個淨係識教車嘅死肥佬。」肥雪主動取過相簿，並把它揭開。

常聽說老一輩說起年輕往事時，足以讓你花上一個下午聆聽，現在我總算是親身體會了。

肥雪指著左邊的相片訴說年輕時也曾經纖瘦，指著右邊的相片回憶少年時賽車的風光偉績。

「...」把相簿往後揭，肥雪卻在與一名女子合照的相片中沉默了。
-----------------------------------------------------------------------
A：你老婆？
B：邊個嚟？
C：你家姐？
D：你阿妹？

「邊個嚟？」我指著相中女子。

「...」肥雪不發一言，就轉身回到房間。

如此反應，即使沒有得到答案，稍有邏輯的人也會猜想到。

正巧，慧妍終於淋浴完畢由浴室步出，

她看見我手上拿著的相簿和那張相片，馬上搖搖頭嘆氣：「你俾咗張相佢睇？」

我天致上也評估到事情的嚴重性，因此也只能無奈地點點頭。

「老實講，我自己都只能夠靠相片嚟認識我阿媽。」慧妍接著說：「我嘗試過無數次安慰佢，但佢始終都放唔低。」

「所以由嗰時開始，佢就放棄咗賽車？」我把相簿翻到下一頁，整頁都是肥雪和女子的合照。

「詳細我都唔清楚，我淨係知由我知性開始，佢已經一路做緊教車師傅，直到宜家。」

「唔怪得啲人成日話車手唔需要女人，區區一個女人竟然可以令到一個人放棄一生理想。」天行不識趣的走來搭嘴。

「咁你又叫我幫你搵女朋友？車手！」我用眼尾向天行做出鄙視的眼神。

「...」天行知道自己失言後默默地回到客廳繼續執捨。
-----------------------------------------------------------------------
A：自己回到雜物房繼續執拾
B：邀請慧妍一起到雜物房執拾
C：提議慧妍到客廳跟天行一起執拾
D：進入肥雪房間

打錯
C

c，以德報怨

c
影撚返佢轉頭

live

目送天行走到客廳後，我也準備回到執物房。

慧妍跟在我身後：「不如我同你一齊執？」

我想了想，再看看客廳：「睇嚟佢需要人陪多啲。」

「又係喎~」她淡淡一笑後走到客廳方向。

於是，我回到雜物房繼續執拾...

在儲物櫃的底層，我發現了另一堆相片，

這堆相片都用了相框保護著，顯然是肥雪更為珍重的相片。

其中一張，是肥雪站在賽車頒獎台上，笑容滿面地噴灑著手上香檳，

台上橫額寫著「澳門格蘭披治大賽車」。

而另一張，則是他跟相簿那名女子的結婚照。

這些相片，就讓它們好好保存吧，不管它們的主人還是否記得...

於是，我把相片放回原位。

「呼，終於搞掂！」花上兩小時，我完成了雜物房的整理。

我離開雜物房，到客廳那邊看看，

天行和慧妍一起注視著其中一個盒子竊笑...

我走近看看，原來是一堆龍虎豹雜誌。

「龍虎豹好睇 好睇 但係又好撚貴~」我在他們背後唱。

他們先被我嚇一跳，然後笑了起來。

「圖畫美麗 顏色美麗 立體咁滯」天行接下去。

螳螂捕蟬，黃雀在後，肥雪不知甚麼時候來到我身後，

「好好笑下話？」肥雪問。
-----------------------------------------------------------------------
A：係好撚好笑
B：唔係...
C：大家都男人，明嘅
D：默不作聲

「大家都係男人，明嘅。」我點頭。

肥雪則自行走到書堆前：「咁多年歷史，唔要啦！」

「喂，你以前玩過東望洋？」我打開新話題。

「玩過吓。」

「玩過吓？你射香檳射得好high喎。」

「都係以前嘅事啦，家陣無撚用架啦我。」肥雪不知因何事自卑起來。

「...」

「咁啦，見你哋執得咁辛苦，今晚我請食飯啦。」肥雪提議。
-----------------------------------------------------------------------
A：接受
B：拒絕

狗屎垃圾都投一餐
鏈車未

通常夜晚鬥
食飽飯遊車河就啱喇

「好，let's go~」我爽快地答應了。

「等我帶你哋食好西啦！」肥雪流露自信的笑容。

由於執拾時體力消耗頗多，我們三人上車後很快就睡著了。

不知過了多久後...

「喂，到啦！起身啦！」肥雪把我們叫醒。

「呢度邊度嚟？」乍看之下，我們到了不知甚麼地方的鄉村。

「你哋瞓撚到豬咁，入到嚟錦田都仲未知~」肥雪示意我們下車。

「吓，錦田會有乜嘢食？」天行滿佈疑問。

「...」慧妍則是一副已看透世事的模樣。

進入看似是俱樂部的場所後，肥雪帶領我們到已坐了一個人在等候的桌子。

「喂，老鮑！」肥雪如此稱呼該男子。

沒錯，在等候的就是「陳金城」。

「鮑Unlce！」慧妍也禮貌地打招呼。

「坐，坐！」「陳金城」示意我們就坐。

有點不詳的預感...

幾時有神之右腳同神之左手

推

1001

等侯上菜期間，肥雪跟陳金城不斷灌酒。

「你...你一陣要揸車喎。」我嘗試阻止肥雪。

「你理閪得我！呢少少酒邊閪度整得醉我？」肥雪沒把我意見聽進耳。

看來今天執拾房間時令肥雪睹物思人，現在他需要發洩一下。

不久後，上菜了。

眼前的佳餚，全都是我從未看過的菜色。

「請問呢幾味係咩餸？」

「等我嚟介紹啦，你都唔閪識嘅！」肥雪站了起身。

「喡！呢味叫龍虎鳳大雜會，呢味叫...」他逐一介紹。

「...」我跟天行都目瞪口呆。

「好閪好食架，你哋夾先！」陳金城點燃雪茄。

「...」顯然，我無從下手。

「即係唔俾面啦！」肥雪拍了拍桌子：「家陣我請食飯，你哋係唔係唔閪俾面先！？」肥雪滿面通紅。

「阿爸，你醉啦！」慧妍嘗試阻止。

「唔係...之不過呢啲餸一定用酒煮過。咁你飲咗酒啦，如果我哋都酒醉埋，咁咪無人揸車。」我嘗試解釋。

「驚閪咩？撞死人響我肫雪個朵，一啲事都無！」顯然，他醉了。

想不到，在香港也有不為人知的地方，可以一嘗大陸的「野味」。

好不容易，這餐晚餐終於完結了。

「喂！你想做？」肥雪走向司機位置，我馬上制止。

「揸車囉！」肥雪興奮地大叫。

「你飲咗好多喎！」

「得啦！咪閪煩！」肥雪一手把我推開。
-----------------------------------------------------------------------
A：讓肥雪駕駛
B：集合眾大力量嘗試把肥雪拉開
C：不理會肥雪，自己找其他方法離開

咁搞法真係隨時冇命